PS5 機主討論區｜抽籤派彩中 (11)

LIHKG-PS5機主討論區

Welcome to PlayStation 5 Group.
歡迎加入PlayStation 5 大家庭。
建議新加入的玩家首先細閱下文，如再有任何問題歡迎提出。
想查詢購買PS5主機問題，請到友Post查詢及討論。

[center]常見PlayStation Q & A

新機主必睇區：

新機避免中BUG注意強烈建議
1. 熄休眠模式，唔好入休眠模式
2. 唔好用外置HDD過PS4資料到PS5，GAME請重新入碟安裝／上PSN下載，SAVE請用PS+ CLOUD，暫時不建議用外置HDD

支那PS5被BAN機強烈建議唔好經非官方途徑購買PS5
詳情：
Sony大量封禁支那狗PSN

台灣PTT PS版主詳細評測：

Q1. PSN 同PS Plus有咩關係？
A1. PSN即係PlayStation™Network，其實係由Sony PlayStation™提供的個人帳戶，呢個帳戶在PS主機上只用作分辨使用者從而使用其儲檔及設定。而一般玩家所提及的PlayStation®Plus，是由Sony PlayStation™提供的個人帳戶升級服務，當中包括多人線上遊玩，每月免費遊戲，特價折上折，優先預享特權以及自動下載更新及在線資料備份等等。
詳細有關PS Plus的介紹請往下面連結：

每月PS Plus所提供的免費遊戲及其他優惠可前往下面網頁下載：

**(就算未有PS主機，只可一日擁有PS Plus，你都可以用上面網頁預先下載)

另外PS5新增PlayStation Plus Collection
只要係PS5機主及擁有PS Plus資格，會額外有20隻遊戲可以免費遊玩，包括：Bloodborne，Days Gone，Detroit: Become Human，God of War，Infamous Second Son，Ratchet and Clank，The Last Guardian，The Last of Us Remastered，Until Dawn，Uncharted 4: A Thief’s End，Batman: Arkham Knight，Battlefield 1，Call of Duty: Black Ops III – Zombies Chronicles Edition，Crash Bandicoot N. Sane Trilogy，Fallout 4，Final Fantasy XV Royal Edition，Monster Hunter: World，Mortal Kombat X，Persona 5，Resident Evil 7 biohazard
詳情：

Q2. PS Plus會藉可否累積上去？
A2. 可以，例子：你會藉到下一年一月完，你在本年五月購買多次12個月會藉，會藉完結日期會由下一年一月增加12個月到後一年一月。
**(用信用卡續會請緊記要自行取消自動續約，並且建議所有玩家使用雙重認證。)

Q3. 啱啱成為機主，點登記保養？
A3. 請按下方連結前往登記頁面

Q4. PS5保養有無得加長？
A4. 未知

Q5. PS5用Wifi定用LAN線直插線上網？
A5. 首選LAN線，穩定好多

Q6. 咩係藍店
A6. PlayStation Platinum Shop，所以亦稱白金/帛金店，另有Sony Store和特許經銷商出售PS4及其遊戲
可以去下面網頁查詢各店舖位置

另外一種藍店
[Switch / PS4 / XBox] 黃藍黑Game舖大集合 (2)

Q7. 數位版遊戲係唔係Load得快過實體碟遊戲？
A7. 其實兩者讀取時間一樣，分別只在於遊戲認證時會連接PSN網絡作認證還是以實體碟光碟作認證。

Q8. 咁我應該買數位版定實體碟？
A8. 好視乎個人習慣而定。
數位版好處係當需要換遊戲時唔使更換光碟就可以直接啟動另一款遊戲，以及沒有運作光碟相應較安靜，但無法隨意出售所擁有的數位版遊戲；
而實體碟則可以在無需要PSN網絡之下進行單機認證及進行單人遊戲，以及可以輕鬆出售所擁有的遊戲實體碟，但需要空間儲存遊戲光碟和更換遊戲時需連同光碟更換。

個人建議喺兩種情況下會選擇數位版：
當該款遊戲只提供線上遊戲而完全沒有任何單機/單人模式。
當該款遊戲會不時存取來進行遊玩，如經常會被邀請遊玩的遊戲，或知道定期會出DLC的遊戲。[/quote]

Q9. PS5有咩擴充儲存可以用?
A9. PS5預留 M.2 NVMe PCIe 4.0 x4 規格的 SSD 擴充槽，支援2230、2242、2260、2280、22110規格，高度限制8mm，官方表示測試後會公布支援名單(暫時未有) 發售初期未支援 M.2，需待稍後更新
另外亦透過 USB 3.2 Gen 2 介面連接外接式硬碟機，但不能安裝與執行 PS5 遊戲，必須要安裝在內建 SSD 或內部擴充 SSD 上。只有上一代的 PS4 遊戲可以在外接式硬碟機上安裝與執行。

舊機主必睇區：

Q10. PS5可唔可以玩返PS4遊戲?
A10. PS5支援大部份PS4遊戲，部份遊戲更可免費升級至PS5版本，詳情：

Q11. PS5可唔可以用返舊週邊？
A11. PS5支援官方及官方授權第三方手制週邊，詳情：

Q12. 有兩部主機，如何同時使用一款數位版遊戲?
A12. 以下為PS4情況，未知PS5有無轉變
(請與相識/親人分享遊戲，網上購買的合購數位版可能導致鎖主機)
情況1) A想分享遊戲給B
A使用A帳號登入B主機，在設定＞［帳戶管理］＞［登錄為常用PS4］＞［登錄］中在對方主機上登記，使用A帳號下載數位版遊戲，在第一部主機使用帳號B遊玩
A主機，直接用A帳號登入、下載同玩數位版遊戲

情況2) A和B想互相分享遊戲
A使用A帳號登入B主機，在設定＞［帳戶管理］＞［登錄為常用PS4］＞［登錄］中在對方主機上登記，使用A帳號下載數位版遊戲，在B主機使用帳號B遊玩
B使用B帳號登入A主機，在設定＞［帳戶管理］＞［登錄為常用PS4］＞［登錄］中在對方主機上登記，使用B帳號下載數位版遊戲，在A主機使用帳號A遊玩

*兩部機可同時間玩，互相連線
*一個帳號只可登錄一部機常用
*小部份DLC無法用此方式分享

Q13. 到底PS5有咩Game玩？
A13. 下面各大網頁都有Game list
中文Source:
暫缺
英文Source:
Wikipedia:
日版Source:

主機簡介：

PlayStation 5（官方縮寫：PS5）係Sony Computer Entertainment Inc.將於2020年11月12日上市的第5代家用遊戲機。本機為PlayStation 4（PS4）的後續機型，在硬體上比前代PS4有大幅的提升。使用超高速SSD固態硬碟和客製化系統整合設計，讓創作者能夠從 SSD 超快速地提取資料，以前所未有的方式設計遊戲。
支援光線追蹤技術。支援HDR 技術。在相容的遊戲中，享受高達 120fps 的流暢平順高幀率遊戲體驗， 同時支援 4K 顯示器的 120Hz 輸出。以及高達8K 輸出。支援VRR (可變更新率Variable Refresh Rate）(HDMI 2.1)。
據包裝盒顯示PS5支持Dolby Audio及dts-HD Master Audio 7.1。

PS5分為標準版及數位版。

標準版設有光碟機，可以玩實體PS5實體及數碼遊戲，及向下兼容大部份PS4實體及數碼遊戲，播放4K Ultra HD Blu-ray。

PS5 數位版主機是純數位版本的 PS5 主機，不搭載光碟機。登入您存取 PlayStation Network 的帳戶，進入 PlayStation™Store 購買並下載遊戲。兼容大部份PS4數碼遊戲，不支援PS4實體遊戲。

手制名為DualSense，內建Mic。DualSense的扳機鍵配備自適應觸發器（Adaptive triggers），與遊戲中的裝備和環境互動時，能體驗到不同程度的力量和張力。亦配備雙致動器取代傳統震動馬達，讓您在遊戲內行動時感受到物理回饋。。使用內建麥克風或是透過連接耳機組至 3.5mm 連接端，來與朋友線上聊天。使用專用的靜音按鈕，隨時輕鬆地關閉語音擷取功能。長按靜音按鈕更可令PS5遊戲靜音。

DualSenseTM 充電座
不用連接至 PlayStation5 主機，就可以同時為最多兩個 DualSense 無線控制器充電。

PULSE 3D™ 無線耳機組針對 PS5™主機上的 3D 音效經過微調，可讓您舒適遊玩。支援 USB Type-C™ 充電及雙降噪麥克風，讓您可透過清澈的語音擷取3進行群組聊天。
PS5使用的「Tempest」3D音效技術首發已相容任何耳機，但電視虛擬環繞音效稍後才會經更新推出。

媒體遙控器可以輕鬆地控制 PS5™ 上種類豐富的重量級娛樂內容。

HD 攝影機
PS5™ 的 HD 攝影機具備可用於 1080p 影像擷取的雙鏡頭和內建支架，更能順暢地與 PS5 去背工具搭配使用，讓您成為眾人矚目的焦點。
注意HD 攝影機不支援PSVR

PSVR請到PS4主題睇
PS4機主討論區(30) 等待PS5

注意PS5支援PSVR，但需要向SONY申請PlayStation Camera適配器及使用PlayStation Camera
申請Link:

PS5上使用PSVR詳情：

抽籤預訂 PS5
【11月27日 抽PS5】中午12點開始
已知途徑

豐澤

登記日期: 11月27日 (星期五) 中午12:00 至12月6日 (星期日) 23:59
抽籤結果將會於12月8日(星期二) 晚上9時前透過以下方式公佈結果:
• 於豐澤Facebook專頁公佈中籤名單
• 中籤的會員將會收到手機短訊SMS通知
• 沒有中籤的會員亦會收到電郵通知

PlayStation Platinum Shop
已截籤
中籤者將於2020年12月8日前收到電話及電郵通知
中籤者需於2020年12月8日至12月14日期間，親身前往所選擇之 PlayStation Platinum Shop 完成預購 PlayStation 5 的手續
PlayStation 5 主機的取貨日期由2020年12月21日起

Sony Store
派彩中
購買日期：2020年12月4日至2020年12月8日
於2020年12月3日14:00開始根據抽籤結果以SMS短訊通知預訂安排

Logon
已派彩, Check email

Aeon
已派彩：

The Club
皮已收

有兩個post 去邊個好

我收到sony sms 但好似一定要送貨仲要加兩舊水運費

有冇人收到藍店電話但未有email

我晏晝收到
有得揀去sony store拎喎

我

SONY都係派比SF做?

要收到email先安心

有無人同我一樣仲未抽到？

乜7都抽唔到揮手區

我都唔中，不過覺得應該仲未派完彩嘅

PS5 機主討論區｜原來沒有 從來都沒有 (11)

去呢邊講啦Thanks

驚係自己打錯email

岩岩收到

睇錯 原來唔係

希望係

Lm

又冇

收到旺角電話 但未有Email到
係咪8號照去搞手續？

又唔中

原來琴日已經中左，岩岩先睇到
依家即刻出去俾錢先